香港已成死局 局中港人應如何保命升官

今年年初駱惠寧來港履新，呼籲港人「家和萬事興」，共同珍惜香港這個家，其中有三大重點：

一、發揮一國兩制最大優勢

二、守護法治文明核心價值

三、實現繁榮發展美好心願

隨著國安法的引入及立法會的DQ行動，香港人清楚看到一國已再沒有兩制，內地法治的不文明，以及中央犧牲香港繁榮發展的忍心，令駱惠寧的一番慷慨陳詞，變成了中共出爾反爾的最大諷刺。

面對這個時代轉折點，公關同業只能「苦中作樂」，為客戶貢獻「兩面討好」的應對說詞，基本原則及技巧會圍繞兩大原則，一是凡事先講國家利益，二是勿忘表揚港人優點，盡量以免變成兩面不是人。

舉個例子，客戶表態支持國安法，大可這樣表明立場：

1）我全力支持香港為國家安全立法（立場先行）。2）我希望立國安法時一併啟動香港的民主進程，盡快推行民主選舉！因為香港人已有足夠的知識、理性及熱誠（讚賞港人）。

與此同時，可以補充：

3）個人強烈反對上街高舉外國國旗、縱火擲石、破壞商舖、阻塞交通、傷及無辜、令國家安全受威脅、令香港經濟人受損失、令十四億人民不安心（針對所有外部勢力）。

如要更加進取，可以批評美國總統特朗普為求連任不擇手段口不擇言，呼籲年青人不要變成美國的棋子及漢奸走狗！

為求能安全抵壘，千萬不要忘記引述香港某些仍具公信力的學者名人KOL（例如沈祖堯、李國能、施永清，甚至是李嘉誠先生）的愛國言論，予人「英雄所見略同」的印象！

不過，政府新聞官便不可能含混過關。任何時候中央的宣布或特首下令，均必須率先清楚表忠，承諾對國家絕對信任及服從，然後才加入適度的個性及內容，若能同時暗示或明示毋懼個人犠牲當更理想，因為日後有望「論功行賞」或「按損失補償」！

國安法推出及美國回應之快，香港高官措手不及，不但無法得體回應，連影響也無法評估，甚至對美國政府的錯誤不敢多言（除了特首以此還擊美帝），因為個人任何失言，都足以損毀家人以至後代的前途甚至餘生，尤其是準備退休後再搵真銀及享受「收成」的達官貴人。

國安法以雷霆萬鈞之勢推出，Silence is golden即成金科玉律。仍肯仗義發聲，若非出於無比勇氣，便是身不由己。公關只能幫助特首高官們降低風險減少損失，欲向中央爭取更多回報則不可能。今後官場中期望管理及危機處理將大行其道，因為前者卸責，後者補鑊。

香港的國際形象和特首的個人聲譽經已到了生死關頭，隨時灰飛煙滅。駱惠寧來港前應想不到：香港的百年成就竟能在半年內給完全消失！他在中港的歷史地位已足與林鄭看齊，尤其有了寄一百美元給特朗普的回應，除了膾炙人口，更會是國際公關課程的最佳討論個案題材！

咁講先係兩邊不是人

美國要打柒中國就一定要先打柒香港封左中國走資既出入口

以為理性其實on9白痴兼低能.

Push

樓主pr公司